<resources>
    <string name="app_name">HW15_10</string>
    <string name="volumetric_flask">Мерная колба</string>
    <string name="cylinder">Мерный цилиндр</string>
    <string name="pipette">Пипетка</string>
    <string name="burette">Бюретка</string>
    <string name="tube">Пробирка</string>
    <string name="glass">Химический стакан</string>
    <string name="funnel">Воронка</string>
    <string name="flask">Колба</string>
    <string name="separating_funnel">Делительная воронка</string>
    <string name="petrie">Чашка Петри</string>
    <string name="dropper">Капельница</string>
    <string name="bounzen">Колба Бунзена</string>
    <string name="melting_pot">Тигель</string>
    <string name="volumetric_flask_info">Мерная колба (мерная колба или мерная колба ) представляет
        собой часть лабораторного устройства , типа лабораторной колбы , откалиброванной для
        содержания точного объема при определенной температуре. Мерные колбы используются для
        точных разведений и приготовления стандартных растворов . Эти колбы обычно имеют грушевидную
        форму, с плоским дном, сделаны из стекла или пластика. Горловина колбы снабжена пластиковой
        защелкой / завинчивающейся крышкой или снабжена соединением для установки PTFE или
        стеклянной пробки. Горловина мерных колб удлиненная и узкая с вытравленным кольцом
        градуировкой . Маркировка указывает объем жидкости, содержащейся при наполнении до этой
        точки. Маркировка обычно откалибрована «на содержание» (помечена «TC» или «IN») при 20 ° C
        и указывается соответственно на этикетке. На этикетке колбы также указаны номинальныйобъем,
        допуск , класс точности, соответствующий производственный стандарт и логотип производителя.
        Мерные колбы бывают разных размеров, вмещают от 1 миллилитра до 20 литров жидкости.\n\n\n</string>
    <string name="cylinder_info">Мерный цилиндр является мерным сосудом цилиндрической формы,
        высоким и узким, с равномерной шкалой и постоянной точностью измерений во всём диапазоне
        объёмов. По сравнению с мензурками и мерными стаканами, мерные цилиндры обладают большей
        точностью измерений, поскольку те же изменения объёма, отнесённые к малой площади
        поперечного сечения цилиндра, вызывают относительно большие изменения уровня жидкости.
        Изготавливаются цилиндры 1 (А) и 2 классов (В) точности, цена деления небольших
        цилиндров (на 5 мл) может составлять 0,1 мл. Для мерных цилиндров уже имеет значение явление
        теплового расширения, поэтому градуировка и измерения производятся при температуре 20 °С.
        Отсчёт производят по нижнему краю мениска, держа цилиндр вертикально и так высоко, чтобы
        глаз находился в плоскости поверхности жидкости. \n
        Стандартизированы размеры мерных цилиндров объёмом от 5 до 2000 мл.\n\n\n</string>
    <string name="pipette_info">Мерные пипетки для химических и биохимических исследований - чаще
        всего это стеклянный сосуд, применяемый для точного измерения (дозирования) объёма жидкости.\n
        Выпускают различные типы мерных пипеток для самых разных целей, с различными классами
        точности и на разные объёмы.\n
        Традиционные стеклянные пипетки для аналитической химии выпускают двух типов:\n
        - мерная пипетка Мора (неградуированная), на заданный объём (1, 5, 10, 20, 50, 100, 200 мл
        и др.) Пипетки Мора имеют одну круговую метку в верхней части и предназначены для отбора
        проб жидкостей определенного объёма. Такие пипетки обычно обеспечивают меньшую погрешность
        измерения, нежели градуированные. ГОСТ 29169-91 определяет допустимые погрешности пипеток.
        Погрешность зависит от измеряемого объёма, так пипетка вместимостью 25 мл имеет допустимую
        погрешность измерения 25±0,06 мл.\n
        - градуированные (обычно цилиндрические, на 1, 2, 10 мл и др.) Например, пипетки на 5 мл
        обычно градуируют через 0.5 мл. Градуированные пипетки позволяют измерять объём обычно с
        точностью ± 0.1 или 0.2 мл.\n
        Пипетки Мора с одной меткой иногда называют аликвотными пипетками.\n\n\n</string>
    <string name="burette_info">Бюретка — лабораторный сосуд для точного определения небольших
        объёмов газов (газовая бюретка) и жидкостей (бюретка для титрования). Обычная бюретка,
        используемая в титриметрическом анализе, представляет собой тонкую градуированную стеклянную
        трубку, открытую на одном конце и снабжённую запорным краном (стеклянным или тефлоновым)
        или зажимом на другом. Предназначена для точного измерения объёма отбираемой из неё жидкости.
        Входит в стандартный набор лабораторного оборудования, используемого для обычных анализов.\n
        Градуировка зависит от объёма. Обычно крупные деления нанесены через каждый миллилитр,
        а мелкие — через 0,1 мл, на бюретках маленького объёма (5 мл) мелкие деления обычно
        нанесены каждые 0,01 мл.\n
        Бюретками измеряют объёмы жидкостей при титровании. Обычно используют бюретки вместимостью
        25 и 50 мл.\n\n\n</string>
    <string name="tube_info">Пробирка — специализированный сосуд цилиндрической формы, имеющий
        полукруглое, коническое или плоское дно. Широко используется в химических лабораториях для
        проведения некоторых химических реакций в малых объемах, для отбора проб химических веществ.\n
        Чаще всего изготавливается из специального лабораторного стекла (пирекс, симакс и др.),
        иногда из кварцевого стекла. Делают пробирки и из пластика (с помощью литья под давлением).
        Поверхность пробирок иногда обрабатывается антимикробными веществами и веществами,
        препятствующими «прилипанию» воды к стенкам.</string>
    <string name="glass_info">Лабораторный стакан (химический стакан, химстакан) — вид лабораторной
        посуды, тонкостенная цилиндрическая ёмкость с плоским дном.\n
        Лабораторный стакан является весьма важной частью химической или биологической лаборатории.
        Как правило, по форме лабораторные стаканы представляют собой строгий цилиндр, хотя иногда
        могут иметь форму расширяющегося кверху усечённого конуса. Стандартная форма, как правило,
        имеет высоту в 1,4 раза больше диаметра. Обязательным атрибутом химического стакана является
        носик для удобного сливания жидкости. Дно у хорошего стакана должно быть плоским для
        удобства использования магнитной мешалки.\n
        Объём лабораторных стаканов варьирует от 5 мл до 2 л. На стакан может быть нанесена шкала
        объёма, однако она приблизительна и служит только для ориентировки. Сосуды с точными
        шкалами, служащие для измерения объёма жидкости, называют мензурками.\n
        Изготавливаются обычно из термостойкого стекла, но могут быть пластиковыми и металлическими.
        Лабораторные стаканы используются обычно для приготовления растворов сложного состава,
        когда необходимо при перемешивании растворять несколько твёрдых веществ, для фильтрования,
        выпаривания.\n\n\n</string>
    <string name="funnel_info">Воронка — приспособление для переливания жидкостей и пересыпания
        порошков через узкие приёмные отверстия, фильтрования, а также дозирования различных
        веществ. Имеет форму полого конуса, сужение которого продолжает трубка. Применяется как в
        быту, так и в лабораторной практике.</string>
    <string name="flask_info">Колба - «маленький перегонный кубик», стеклянный сосуд с круглым
        или плоским дном («сосуд пузырем»), обычно с узким длинным горлом. Разновидность
        технических сосудов, применяемых в химических лабораториях. \n
    Колбы различают: \n
        по форме: круглодонные, плоскодонные, остродонные;\n
        по типу горла: с коническими шлифами, с цилиндрическими шлифами, с простым горлом под резиновую пробку;\n
        по ёмкости: от 5 мл до 50 000 мл (50 литров);\n
        по виду материала: стеклянные, кварцевые, металлические;\n
        по термической устойчивости стекла: термостойкие, нетермостойкие;\n
        по назначению: мерные колбы, колбы-реакторы, колбы-приемники.\n\n\n</string>
    <string name="separating_funnel_info">Делительная воронка — сосуд конической формы, компонент
        лабораторной посуды, применяемой в подавляющем большинстве приборов для разделения
        органической и неорганической фаз несмешивающихся жидкостей, как, например, для
        проведения органического синтеза, снабжается пробками из пластика или стекла и не имеет
        нижнего керна; простое устройство для жидкостной экстракции.</string>
    <string name="petrie_info">Чашка Петри — прозрачный лабораторный сосуд в форме невысокого
        плоского цилиндра, закрываемого прозрачной крышкой подобной формы, но несколько большего
        диаметра. Применяется в микробиологии и химии.\n
        Чашка Петри обычно изготавливается из прозрачного стекла или пластмассы (прозрачный
        полистирол) и может иметь самые различные размеры. Наиболее часто используемые варианты
        имеют диаметр порядка 50—100 мм и высоту около 15 мм.</string>
    <string name="dropper_info">Капельницы Страшейна, это распространённый вид капельниц,
        применяемый в медицине и лабораторной деятельности, где необходимо капельно дозировать
        жидкие вещества, компоненты, растворы. Внешне представляют собой флаконы с узкой
        пришлифованной горловиной (конусом), изготовлены из светлого или темного химически
        стойкого стекла класса 1 (ХС-1), согласно ГОСТ 21400-75. Флаконы комплектуются стандартным
        стеклянным колпачком - притертой пробкой со встроенной пипеткой. Капельницы Страшейна
        предназначены для капельного дозирования жидкостей невязкой консистенции, востребованы в
        химических, фармацевтических и прочих лабораториях. Капельницы Страшейна из прозрачного
        стекла обычно используют для фотоустойчивых реактивов, а капельницы из темного стекла
        подходят для фотолабильных реактивов.\n\n\n</string>
    <string name="bounzen_info">Колба Бунзена, также колба с тубусом, вакуумная колба, в некоторых
        странах также колба Бюхнера или колба Китасато — плоскодонная коническая колба из
        толстостенного стекла с тубусом (отводом). Колбы Бунзена применяются в основном для
        вакуумного фильтрования[1]. Создатель — немецкий химик-экспериментатор Роберт Вильгельм
        Бунзен (1811—1899).\n
        Колба Бунзена имеет разные варианты исполнения:\n
        - Стандартная колба Бунзена — коническая толстостенная колба с боковым отводом.\n
        - Колба Бунзена с нижним тубусом, в которой дополнительный тубус применяется для слива
        фильтрата с отключением источника вакуума.\n
        - Колба Бунзена с трехходовым краном, в которой слив фильтрата может производиться без
        отключения источника вакуума.\n
        Изготавливаются колбы Бунзена обычно из стекла толщиной от 3 мм до 8 мм. Верхняя конусная
        часть, предназначенная для установки фильтровальной воронки,
        может быть гладкой или шлифованной для взаимозаменяемого конуса по ГОСТ 8682. Колбы могут
        быть изготовлены также из металла или пластмассы.\n
        Используется колба Бунзена в основном для вакуумного фильтрования, в котором эта колба
        служит сборником фильтрата. Колба Бунзена может быть использована и для других целей,
        например, для получения газов при химических реакциях, а также как предохранительный
        сосуд при вакуумных процессах.\n\n\n</string>
    <string name="melting_pot_info">Тигель (от нем. Tiegel — горшок) — это ёмкость для нагрева,
        высушивания, сжигания, обжига или плавления различных материалов. Тигли — это неотъемлемая
        часть металлургического и лабораторного оборудования при литье различных металлов, сплавов,
        и пр. Отличительной особенностью тиглей является применение для их конструкции огнеупорных
        материалов и высокоустойчивых к различным воздействиям металлов и сплавов. Тигель имеет
        обычно коническую (усечённый конус) или цилиндрическую форму. Разновидностью тиглей
        являются также плавильные чашки, плавильные лодочки.</string>
    <string name="filter">filter</string>
</resources>